做過公務員招聘, 你問我答

咁你而家做緊乜

1. 唔同職系, 會有唔同準則, 大體上, 最緊要都係你既資歷同面試表現決定
2. 同上
3. 熱門職系唔係

仍然係公務員

面完試再派vetting 最耐試過幾多個月

你地會睇咩特質請人? 語言藝術技巧?

面完試你幾耐會知個candidate fail or pass

面試個陣

自我介紹應該講乜內容？

政府分工做得好細, 揀左正選同waiting list 就比左人跟, 無考究

大學合符香港政府資格會唔會再分佢咩U畢業?

直系親屬有過精神病紀錄係咪一定過唔到紀律部隊VETTING

你講緊咩職系?
籠統d 講, 若果只話officer職級, 每個申請人都有總分, 大體都係分成2部份
一部份憑資歷背景計paperbaord分, 另一部份係interview, 主要考語文會話能力, 講野有無組織, 睇CV有無野挑剔

如果知道你講咩職系, 會易d講解

睇有幾多個board, 如果得一個基本上即知

講解下自己背景, 點解要報呢份工, 點解你適合

其實語文會話能力同組織重要過個內容

注意時間

巴打我想問下，如果我online apply , 之後係申請期內，兩次透過網上系統修改我份gf340,會唔會影響我比人叫去interview 既機會，即係會唔會覺得你成日改野而唔叫你in (原諒我呢條問題咁白痴，我都係有啲擔心）謝謝

點先易考到aco?

Vetting 無做過, 無辦法答到你

以我所知, 好多職系都唔會做詳細reference check

基本法點計分? 我六月考基本法 份工七月放榜 會否update唔切?

紀律部隊Officer 級都見有勁u勁hon既人做到 個第一部份係點
評？written?

我first in後就會辭工（因為垃圾公司唔夠人要狂ot ）
我知去到second in時要填僱用紀錄 我寫辭咗工 你地會唔會問點解
我話想進修/去旅行會唔會比你地追問
或者應該點答比較好
唔該巴打

政府會同你講唔會

好似我上面咁講, 其實paperboard 會有計分

而interview 都會有bias

當然, 以結果論, 3大係佔大多數, 除咗同個計分準則有關之外 同學生嘅表現其實都有關係

同上, vetting 唔清楚

自膠，巴打可以skip我

其實d 料到我地手, 我地係唔知你網上改過幾多次

但係唔排除會有某一啲同事會去特登check

同上面講過一樣, 履歷同面試

如果兩年前考體能放過飛機，考其他政府工會唔會有影響？個record會留成世？

好睇做招聘嘅同事幾時去攞基本法個分嘅紀錄, 冇得一個而論

考AO讀LLB /JD會唔會高CV分啲

係咪計10%

勁U 勁Hon CGPA 高考履歷 英文水平 同高written分都可以令佢paperboard 好高分

其實每一個申請人喺面試之前, 已經有一個基本分 姐係paperboard 分, 而呢個分就係睇以上講既野計出黎

其實面試嘅時候每個人嘅起跑線都好唔同

如果vetting 完唔要offer係咪會black list?

有冇人fail過文職body check? 如果有，咩情況？

若果係講緊officer grade, 基本上你cv嘅任何細節都一定會畀人問, 尤其係嗰啲辭職同真空期

要解釋裸辭得令interviewer 滿意, 絕對唔易
我至今未見過令到3位interviewer 一致滿意既答案

你要知道 有一啲上左年紀嘅同事觀念比較保守, 佢哋比較唔鍾意申請人裸辭, 佢哋會覺得呢個申請人唔捱得

你係一個部門留低咗嘅紀錄, 根據個人私隱嘅守則, 其實部門之間係唔會互相交換

AO 招聘就無做過, 但係paperboard 計分條件大體一樣, 上面講解左

個rank pt幾多

有degree冇2a3o
cre pass哂
合唔合資格報2a3o位？

Group Interview啲問題有時9唔搭8
其實係咪淨係想睇candidates既communication skills?

驗身唔驗腦？

jre or any essay test個marking係點？

好睇邊一個職系

好似係有個ceiling, 但係無考究

老實講, 基本法好多人係呢個位搶到好高分

巴打，想再問多條

如果我申請前果日轉左新工，咁我都要寫返新工資料啦，咁個開始日期同結束日期會唔會好奇怪，例如11/6遞表，我就寫10/6-11/6咁樣，因為我聽人講至幾多果個日期係寫交表果日，咁樣會唔會又有影響？

感謝巴打解答我呢啲低能問題，謝謝🙏

根據政府處理個人資料嘅守則, 你嘅招聘紀錄, 其實有一個規定咗嘅保留期限, 所以可能喺某d時間之內, 下一次負責招聘嘅同事都可能會睇得番個紀錄,但係絕對唔係永久

有聽過但極少, 無考究

咁詳細同指定既統計資料, 真係無接觸

其本上同我上面講有關自我介紹一樣, 主要睇語文會話能力 同 資料組織, 當然 group interview 好睇你同組員既應對

內容唔太重要

以我所知, 學歷對ACO 招聘有影響, 但不至於有決定性

若講文職, 體檢好簡單, 唔會用咁多錢檢得咁細

詳細marling 就無接觸過

但改written, 一定睇語文能力先, grammar, spellings等等, 其次睇organisation 同structure

做到呢2part 既人已經好少架喇

做完body check先話唔收，真係灰撚到世界的盡頭

現職cs考其他部門到底有冇分加

考其他部門比人CALL report , 到底係睇D咩 ?睇唔睇病假

正路係填月份架姐

同埋咁近application date, interviewer 明你轉新工既

如果真係唔明, 佢問起你咪話轉左新工, 仲做緊, 基本上無問題

呢個問題真係好重要，我又係有degree, 冇2a3o, 同問

利申：已報HO

想問下係咪入左waiting list就一定會有offer? 只係遲早既問題? (聽人講)

我個waiting已經extend左2次都未到

老實講, 政府招聘比私人工司算公平

所有履歷,學位,成績,都會化成一個分數, 好公平

賣左個良心未?

ao睇dse成績係咪睇得OK重？
定多數睇你讀咩u同jre成績多？
小弟今年有eo但ao in 都冇得in

講下 2A3O 點計啦

有 degree 代替 2A3O 既要求

2 AS level (pass) 可唔可以夾埋當 1 AL pass

如果係文書職系呢？例如CA/ACO 。
我有成一年去左旅行，之後再做下freelance 。
咁樣既經歷對考CA/ACO會否大受好大影響？
感謝

我最驚佢因為咁唔揀我去interview，但都感謝巴打你解答

照填, 不過預左會比人問, 要有準備

唔好比人chok散

好多時, d interviewee 以為答d 理由令個interviewer 問唔到落去就叫過關

其實, interviewer 無得再問, 姐係你無機會再拎到分, 相比其他interviewee, 如果對家表現到自己, 你就輸左

你要表現到個free lance 令你得到d 乜, 而唔係點樣過到關, 令佢唔好再問

想問現職公務員重新in過轉去其他部門
係咪有得帶pt定年資走?

做到隻狗咁

唔好灰, 你可以向部門查詢番

訪個部門

想請教
正苦請人係咪不會請條件最好既candiate

利申：現職aco
自問in得麻麻

candidate,自膠

PT就用CSR130去計 : 新工入職人工x 現時人工/ 現時職位入職人工
年資就照計

你既工作表現係財富定負累, 每個人都有唔同既答案

report 既comment, 招聘同事基本上會睇, 當然 差o既野會顯眼過好o既野

病假當然睇, CS們明白既

填Gf340有冇技巧？

有無做過庫房accounting officer II 或審計署Examiner招聘? 如果入到呢兩個waiting list, 基本上一定有offer?

樓上有人話有官方答案, 我無謂班門弄斧

當然唔係啦

名額有10個, 我就揀10個正選
正選唔得既先到waiting

正選個個都得, 咁就無辦法喇

gpa重唔重要？
睇cv會唔會睇重intern經驗同埋其他活動經驗

咁詳細既marking 比重, 我唔知道

就算知道, 都一定係confidential

樓上講過, vetting 無做過, 實在幫你唔到

我都有朋友考到aco，自稱面試表現一般，時事題答錯。

又有朋友考到officer ，聲稱2條英文題唔識答，向考官回答 I have no idea 。

我都想證實一下

以我經驗, 要令某一d 同事接受gap year trip, 係非常唔容易

LM

呢位同事, CSR 你有access架喎

要confirm咗先得，未confirm唔得

I have no idea都請？
而家嗰啲Officer 一係碩士 一係外國返嚟

話唔識答都請唔好玩啦

如果工程畢業唔係做工程相關工作
做左一兩年商之後
想入番政府做會唔會有問題

每個人因應佢既條件都會化成一個分
高分者得

唔請高分既要解釋, 唔容易

Interview完左之後 會直接打電話定出信reject/有offer/waliting list?

外表會唔會計分
MK樣會唔會扣分

技巧係要留底, 同熟讀

interview 會比人挑剔

copii幾時先有消息？

無, waiting list 一定有offer? 咁奇怪?

某d 職系黎講, 重要, 好重要

每種經驗同學歷都會化成分數, 從而決定你係interview 既起跑線

紀律部隊轉部門會唔會俾人call report?

收到信但冇去面試會點 下次再申請會唔會冇信

我見樓上好多人問關於waiting list問題

其實係可以打返去嗰個部門嘅招聘team 問上一個入職新同事係幾號waiting no. 咁可以有個大約預算(唔sure係唔係個個部門都可以咁問)

依我睇黎, 似擾敵戰術多d

我係考海事處二級督察啊 應該唔係officer grade
我每次空白期都1個月內 但點答會令人覺得係有原因既裸辭
無理由次次都話係屋企人有事

入政府做乜野職系?

兩條問題 , 一條問生日期,另一條問加入政府日期

以前部門有D老同事唔記得加入政府日期,登入要睇彩數

咩叫留底熟讀 講清楚d得唔得

offer同waiting基本上會出信

reject好多時email

外表唔會, 但係儀容就會

有d同事比較保守, 儀容總會影響印象

樓上還樓上 你都可唔可以略略講一講

copii?

例如文員 助理到

CA 當然唔係

碩士都搵唔到工？

以我所知, 轉部門就基本上會比人call report

邊間U會唔會有preference？
有冇話三大真係perform得好啲？

上面講左

no show 比人既印象極差, 點解唔早d 講你唔會去?

我想問多唔多second down grad的人成功入職 inspector?(eg police inspector)定係second down巳經唔洗諗？

利申:下年應該2.7x cgpa grad

員佐級考其他部隊officer grade有冇幫助？

即係paperboard會唔會高分d?
假設份report無寫花嘅話

咁我gg得 我cgpa得2.8左右

呢一方面未如招聘同事所想, 唔代表你其他方面唔得既, 樂觀d

如果有考過cre 但成績唔好

apply non-degree 的政府工 ，有冇影響？

呢度幫到手
填左份表交上人事科, 佢一定會嘔份面試成績同排名比你

宜家做緊非公務員合約 做左幾年 宜家辭左職做緊兼職揸的士
黎緊考警察 佢問我辭左職呢段時間做乜 我照講揸的士 希望將來可以做交通部 咁樣答夠唔夠大體?

lm

Officer grade的paperboard
主要睇d咩 & 同written & interview各佔幾多%

CE/AL/DSE
大學GPA
讀咩科
Master
工作經驗

感覺上政府好似最信自己搞的考試 即係CE/AL/DSE
Master同無讀過無咩分別

有朋友
英文4 基本句子tense & grammar都錯
但另外幾科5**
都有AO/EO interview同offer

留一份底, 再背熟d 準備多d

若果比招聘同事問到你唔熟自己既履歷, 會有好大影響

無奈, 好多申請人都係咁

一街叻人
碩士算什麼

資料唔齊要補係咪多數都ok

我每一次交gf340都係用返同一份改返d日期

老問題
有D職位要中英文有3
係咪就算master都好
只要CE/DSE中英文冇3都apply唔到

想問一問，小弟讀ENG BS,邊個部門易入呢或請多人?

如果真係太耐, 可能真係無左個紀錄

我諗, 你學歷咁好, 你留意多d interview, 一定會成功

呢d職系, 唔太介紹你學歷同工作履歷既

可以睇番上面講解

會唔會比佢感覺 揸的士好似好老坑咁? 印象會唔會無咁好

但係你cv要你寫番晒出來，實際上真係唔查？以前做過某部隊，但表現唔好，唔知會唔會俾人寫花？走個陣我上司話唔會做我，唔知係咪真

我唔夠膽一概而論, 每個人都有不同既情況

報之前, 預多少少時間, 問下部門或者CSB 會好d

員佐級考其他部隊officer grade有冇幫助？

即係paperboard會唔會高分d?
假設份report無寫花嘅話

巴打唔好漏咗我

唔怪得考極都考唔到，輸在起跑線

入左waiting 就一切排名已定

要睇d 正選黎決定waiting 既命運

想問下樓主巴打
如果n仔waiting list 收到興趣call 填埋申報犯罪紀錄個張野之後要等幾耐先叫返工？

咁會介意啲咩 邊啲重點比分

我聽過3rd hon 都請
當然可能佢係其他方面好出色

我印象, 招聘同事對rank and file 同事考inspector 比較嚴格

入職要求有CRE 既先會call CRE 成績睇既

呢位兄弟, 小心backfire 呀

如果interview, 渣的士同交通部之間既關係要好好解釋

巴打係現職AO?
有神快拜

每個職系既marking weighing 都唔同
好似我咁講, 而家d 申請人可能會擾敵, 又或者佢其他方面好叻呢?

多數會開兩、三個boards去interview candidates，會唔會出現其中一個board俾分好鬆手，另一個board俾分就好嚴既情况？假設真係會，個分最後會唔會再adjust？
同埋一個board有chairman, secretary, members，係未chairman做最後決定果個？定係會大家討論完一齊俾分？secretary係未剩係做record無得俾分？

睇錯係你朋友

通常討論出答案既, 除非非常膠著, chair 會話多d事
但係唔常出現

其實寄GF340嗰陣
有附上或者無CV 同 Cover letter，對申請政府職位有無咩影響 (e.g. 印象分)？
定其實根本無需要，就咁寄GF340 (加埋佢要嘅文件副本) 去申請已經夠做？
Thanks

我都係諗到 我由揸的士對於香港既道路認知比較深入 而且熟識交通法例(之前做運輸署) 大約係咁

小弟嗰陣時係有人打電話畀我話畀condition offer我，問我約時間做body check, body check pass先會再寄信出正式offer, 不過唔同部門可能有唔同做法

政府做野好講公平, 好怕比人投訴

一個人如果要補資料, 所有相同情況既人都要補, 唔關事既

Building Service?

紀律部隊officer係咪偏向請fg
30歲考係咪唔洗諗

工作紀錄同投考紀錄係資料保留期限方面係好唔同架

關於專業職位的計分問題，計分最重既會係邊幾項？會唔會主要睇持牌經驗為主？學歷/GPA 為次要？

海外大學 同本地大學既畢業生有冇明顯分數分別？ full time / part time 課程又有冇影響？

如果好多人同時 apply 份工，係咪會跟據上述所講既分數黎 shortlist 啲 candidate 去 interview? 有冇其他因素會考慮？

考IELTS 就ok la

又或者考慮下DSE?

係

想問下英文能力
假設會考成績一般，但cre考返2
之後又考返dse eg lv5, ielts 7.5等等
個分係會點計？

上面講過, 詳細weighing 我唔了解

印象中, 3rd hon 都請過ga
當然, 佢學歷差少少, 唔代表佢其他野唔叻既

與其諗點樣過到骨, 不如諗下你有d 乜得著?

事過都一年，但有冇機會影響到？都唔知會唔會，但我都冇違反紀律行為，只係俾人覺得工作表現唔係太好

每位招聘同事都有唔同既schedule wor

大sir推薦有無優勢

3 個board 會賽後討論, 其實最後結果好公平既

chairman既role, 上面講左喇

呢家考其他政府工影唔影響？

感謝巴打先

我5月in 咗份non-degree 的工，面試同時考埋BLT (non-degree level)

但6月又考咗CRE 同 BLT (degree level 難好多 ）

就算份工係non-degree，係咪都照計最新成續？

基本上GF340 就ok

你份CV 做得好唔好, 係子彈定負累, 每個人都有唔同既答案

印象分就係咁黎架喇

我係chairman就會問:

咁你去申請traffic warden 得啦, 做乜做PC?

我模仿interview嘅語氣, 唔好介意

年齡對紀律部隊投考影響非常大, 但可能你可以用其他方面impress 招聘同事呢?

又一關於詳細weighing 問題, 我會諗, 專業職系同事有番d工作經驗先考到牌既

當然工作經驗重要過好多年前既學歷成績啦

實在唔太熟, 唔好意思

當然計高分o個個啦
番意ielts 有效時限

officer grade, 英語水平通常係評分準則之一

紀律部隊body check會唔會向醫院check返過往所有病歷？

Thanks

問多少少
因為政府角度cre2=dse lv5= ielts 6.5
咁我ieltd攞到>6.5係咪會計高分啲？

招聘同事一定會睇睇之前工作表現

咁講, 不如著眼係其他拎到分既地方?

考officer grade非紀律部隊vetting會唔會查你有無借loan?馬會戶口會唔會睇

講得詳細d?

都係對應番入職要求咁睇啦

interview 既表現, 同typing test 都有影響架

請問如果中1-3操行唔好 但係之後中4以上都無問題 品格審查會唔會影響到？

呢個唔清楚, bodycheck 同vetting 都少d 做, 抱歉

規矩係計最高分者既

中過waiting，extend左3年都未有offer
而家個位跳跳下人工已經高過waiting嗰份 starting 6到7k
應該有offer都會reject
點解會extend咁耐都唔比offer🤦🏻‍♂️

太多唔同officer 職系, 我知唔晒

我知有d 唔check, vetting 實在唔熟

巴打通常body check pass 後幾耐先收到report duty 信？

有冇內部指引話appointment letter 最遲幾耐會report duty?

Thx bro, 咁我乜春都填曬落去

務必typing test 要過到關呀

vetting 唔太熟, 抱歉

Thank巴打

你要問番部門既招聘同事

我認為要苦衷既

呢個問題可能有d天真
你覺得政府咩位最輕鬆又好做
人工又唔錯around 20k左右

好視乎招聘同事既schedule, 同空缺既情況

因為body check 知道pass左後，已經等左成個月，打去問又話未知幾時入職，好似無了期咁等

我識唔晒d 位

可能真係有呢d 位, 例如ACO max 都差唔多

總有d ACO位會空閒d, 但係會調職ga ma

調左就未必一樣ga la

如果我好老實答佢
做PC有前境過traffic warden 做人應該對自己有要求
而且做PC既工作內容多元化 可以學到同做到好多唔同既野
唔好介意我講 我唔想做Traffic warden剩係識抄人牌

咁樣會唔會好串

可能個職位太少人，好似得三十幾個
算啦，註定我同呢個位無緣

adjust 少少 個態度, 避免講其他option 既壞處, 你對應得咁快, ok ge

見aco typing test個requirement 都唔太高 會唔會另一邊word excel個啲好難
謝

Aco /ca 通常面試問乜？

問自身背景題多唔多？

坊間好多攻略, 多d 準備, 無問題既

最經典咪:

Under adequate supervision, Mr. CHAN excels in every aspects

情景題, 過去工作都會問

想多問，讀ENG去apply政府文職，難吾難入?

我呢家vet緊，甘我對上份工表現幾好，同事都幾鐘意我，只係我唔知佢會唔會去人地部門到睇番我個陣training 表現姐？

有車貸影響大唔大 想消防海關

應該會，check到 屋企人試過失眠精神科都有晒資料，但最尾冇影響到

想問派RD letter 既次序係跟waiting list ranking 定有其他指引？

如果in個時，我話我呢一年番補習所以空左一年
Board 會唔會屌我無報稅

絲打你好有心 我都係想做aco ca
你唔講都真係唔知要工作經驗
其實如果真係好需要一份政府工 點解唔考慮pc
入學堂就已經23k

做過政府intern對入政府會唔會有優勢？

請問某d 職系指...?

巴打有無做過Trade Officer既招聘

請問做咩部門

招聘上寫中學畢業，實際上係咪多數請大學畢業

老實講, 其實個形式都係同上面一樣

表面上, 每一個字都係讚嘅, 但係中間會有少量嘅沙石, 就例如上面咁講, 佢會話你做得好好, 但係係因為佢睇到你好實, 所以你先做得好好

呢啲沙石, 就好多時會變成睇得多appraisal嘅同事 最著眼嘅地方

有冇年齡歧視?

或者咁講啦, 好多人都會問考政府文職, 尤其是係aco或者ca嘅準則嘅要求

固然你嘅學歷, 你哋工作經驗 都會計入去你嘅基本分
另外你喺typing test skill test 嘅表現都會計一定嘅分數
但係你要明白喺政府嘅架構入面, 面對呢啲文職嘅同事好多時要求嘅唔係佢嘅能力, 亦都唔係佢中英文水平嘅高與低, 而係佢嘅工作態度, 尤其係係佢會唔會懶散或者好容易放棄
喺面試嘅時候招聘嘅同事好多時都會睇申請人嘅性格,過去嘅經歷, 當中會唔會令佢懷疑你嘅工作投入, 同之後工作嘅態度

所以個重點唔係在於你點樣表現自己, 係在於你點樣可以講到畀招聘嘅同事聽, 你唔係嗰啲佢唔想要嘅人
亦正正係因為呢一個重點, 之前工作嘅經歷中都有空檔或者學到啲乜嘢或者你有啲咩得著, 就可以話到俾招聘嘅同事聽你係唔係人啦

word excel 唔係簡單嘢嚟，最好圖書館借幾本word excel嘅書操練下先

利申：考過，fail 咗

如果去到veeting呢個步驟, 好多嘢都冇得控制, 唯有等待啦

空白期空咗一個月會唔會問?

考左前排ps2個個當試手 word應該一般學生都仲handle到 但excel就好陌生 結果搵左人教
我覺得撚熟佢個要求好緊要 因為一緊張就會唔夠時間用

如果問，巴打可唔可以建議下點拆

絲打你好, 想問AO EO paperboard計分, 理論上會計埋JRE?
因為聽過有d說法話pass左就唔理

另外vetting係咪淨係會彈去ICAC同police?
謝謝

巴打, 我好同情你既經歷

考ACO 我上面講左

如果講到你面試機會話, 咁我諗你既學歷就應該影響緊你既分數

或者我直接啲講, 政府嘅招聘非常之簡單 直接, 亦都可以話係非常之公平

你學歷同成績都會化身成為一個分數, 一個a得到嘅分會多過一個b,如此類推

如果要推高你嘅paperboard既分數 我諗你可以從呢方面出發

其實你可以有第二個選擇, 第一, 揀一啲好多空缺嘅工作, 咁就算你嘅paperboard唔高分, 因為空缺比較多, 面試既人數多, 可能你都會入到圍

或者第二, 就係揀一啲在乎你工作經驗多啲嘅空缺, 咁就可以減低你過去履歷 對你嘅投考嘅影響

加油

report duty 受有好多唔同嘅因素影響

如果你講嘅係紀律部隊, 入班嘅時段, 入班嘅人數, 入班嘅男女比例, 都會影響

唔可以一概而論

謝謝，明白哂

好似我之前咁講, 你要講到畀個board聽你喺呢段時間, 有啲乜嘢得著, 可以點樣幫到你係將來嗰份工到做嘢

而唔係諗啲嘢出嚟, 過到骨

另外, 報唔報稅, board 唔會知你冇報

有, 但係微不足道

你想考邊d?

未有, 抱歉

唔好自爆喇

學歷高會有優勢, 但係好視乎空缺既性質

有d 好少影響

eo啊

一個月唔算長, 有機會啦

EO JRE 睇語文

interview 睇應該, 非常簡單直接

應對

二級監工（建築）難唔難入？

Interview同出vetting最長可以隔幾耐？因為我見EO有d人in完一至兩星期就出vetting，有d就in完兩至三個月至出vetting，所以好奇出vetting個準則係點，跪求巴打指教

樓主可唔可以俾個definitive 嘅答案，有degree 可唔可以取代2a3o例如唔夠3科c 咁

感謝回覆

絲打知唔知某啲部門, 例如環保署, 食環, 民政果啲請人準則係點?
見好多時officer grade會請fg, 反而有經驗做咗幾年野既連interview都冇

幾多歲考紀律部隊officer係最好？
俾個range都得

有degree但冇中文成績
可唔可以考cre黎補返?
唔該

如果dse考得唔好，但已經讀完書咁好無照retake，定考過其他試會比較好？

想問下dse唔係五科合格，但有一個topup degree(唔計資歷架構)，咁站喺政府角度睇，我喺屬於大學畢業生？hd/asso畢業？定中六畢業？

因為我想入建築署/屋宇署等等建築行業，對呢個問題一直都好迷惘，唔知入唔入到，唔知自己喺政府嘅定位。

屋企較窮，但讀書又唔叻，想有個安定生活同幫補下家計，希望巴打見到可以解答。衷心感謝

考消防員去到interview過放飛機,之後再考隊長會唔會有影響,係咪一定唔得?

我想問下呢.....

例如:
運輸署考牌主任 要求係五條2同持有幾個車牌係手

但其實請親都係大學畢業

係咪有呢啲嘅潛規則

利申:ive汽車hd畢業 我呢個學歷會唔會有利於呢份工

咁又唔係 現職一級考牌主任 九成都係中學畢業 二級考牌主任都有大半係中學畢業
我做運輸署 有興趣考 所以check過

想in ao eo屋企人有過小案底會唔會有影響？

一路想入政府本身最想做aco 但收到信遲d有得in ato
想問下呢d稅局最抵的位會唔會面試
問技術野問得好深入 同埋我考香會計公會個牌差一份考晒 稅困份好多年前pass左同有5年左右經驗 但垃圾u出來 會考高考成績普通敢計分你覺得入到機會大唔大
如果入到稅局有冇機會轉返做aco thz

有無試過meet唔到qualification requirement都in人
好多post d requirement好vague

想問吓，招聘開咗，我未grad（差一個sem）可唔可以報？

基本法係咪一定要用最近期成績
我考學位lv嗰個低分過中五嗰個
但學位嗰個近期啲
係咪我考啲唔洗要求學位學歷既工可以用中五嗰個?

想問我考唔同紀律部隊既officer
佢地知唔知我同時考邊幾個，同埋考過幾多次？

冇得”轉”返做aco
一樣跟出面照報照考過

巴打係咩部門？
最後無影響咁你點知佢check到？

二級電腦操作員

再知道你既履歷同其他申請比較, 先可以知道對你黎講, 易唔易入

不如你講多DD?

請問如果份工要中英文合格，之後1科要有c

但我有1科有c，但我中文唔合格

我可唔可以用asso 畢業當我5科合格？
從而合乎要求

唔該巴打

其實interview 就差唔多日日都有, 但係offer 就大幾2 個星期先出一次

咁樣推敲, 總有d申請人今日in 過2日就有vettting 等offer, 有d o岩o岩過左呢班車, 要等耐d 等下一班車

唔洗擔心既

留名

想問下你點睇topup degree？
海外大學既名但同香港既大學合作，係香港既大學校園上堂，咁當唔當海外學歷？
我每次apply都寄有學歷

好多巴打問呢個問題, 希望今次我可以答得完滿d

以結果論, 係理論上得, 實際上唔得

根據官方定調, 認可既學歷資歷可等同2A3O資歷, 但唔包括中英文要求

咁有d申請人問, 我有認可degree, 又有補考或本身中英文過關, 但無2A3O, 姐係都入閘啦? 官方答案係, 你o岩, 你入到閘, 實際答案係: 可惜你出唔到閘

點解? 你留意每一次招聘廣告都有呢句

如果符合訂明入職條件的應徵者人數眾多，招聘部門可以訂立篩選準則，甄選條件較佳的應徵者，以便進一步處理。在此情況下，只有獲篩選的應徵者會獲邀參加招聘考試╱面試。

貫徹我講既主調, interview定唔interview你, 睇既都係paperboard分, 而一份2A3O既空缺, 會用咩黎計分?

至少我諗到已經有3項, 第1 CE 同AL成績, 唔係點叫2A3O 既空缺? 第2 學歷最高水平, 高中? Asso? Degree? 第3, 中英文水平, 當AL UE D 以上有分, 以下無

當每樣計1分, 3分入面拎2分先有得interview

有2A3O +學位 + 英文叻 =3分
無2A3O +學位 + 英文普通 =1分
有2A3O +無學位 +英文普通 =1分

咁就係我講既出唔到閘

以上我講得好簡單, 實際操作上個分數會計得再細緻d, 例如推過AL 成績既weighing

所以, 出唔到閘就係咁解

要知道, 你DQ 同 出唔到閘, 部門都係reject 你, 所以有人覺得有學位無2A3O, 係唔合資格, DQ左, 事實上, 其實係合資格, 但出唔到閘姐

所以部門跟唔跟官方既答案, 比degree代替2A3O都好, 結果都係一樣

希望解答到各位

以我所知夠分就入waiting list, 請唔請到你好取決於有幾多位 (升職，退休，開新位etc)

不過用乜衡量有人waiting list去唔去開 board 就要問下樓主

我講得唔清楚, 學歷當然計分, 由學校, 到GPA 到 AL DSE 都計

但係interview 決勝負係佔大多數

前題係過左JRE啦

有個垃圾八大 ugc degree，會考有十幾分，有CS經驗，但英文差，想考房署HO，食環AHCO，社會保障助理，請問有乜意見?
利申，上次見環保署俾考官秒左，收reject letter

試下唔好著眼於有無工作經驗度, 其實會唔會係個freshgrad interview 表現好好咋?

工作經驗可以係加分, 亦可以係負累, 你講到比招聘同事聽你過去工作有咩得著, 當然加分

但係講唔到, 招聘同事覺得你混混噩噩, 你既工作經驗絕對係負累

假設報degree以上職位
CRE過哂 有兩個degree 唯獨無會考/DSE成績 呢d情況係咪睇你報咩post去考慮？

freshgrad to 30

隨年齡, 分數遞減

我之前有打電話問過如果我係會考撚ce 有3個c但中英都d係唔係alevel 中英考返e就等於2a3o佢答係
But係唔係都會等於有相同資格可以入閘但中你上面講的出唔到閘 thz

分數遞減係印象分定係直接影響你個總分？
如果係後者，個影響有幾大

多謝師兄解答，可以死心了

好彩第時想考個department真係有能者車
居之，入到閘就得

樓主熟唔熟LCSD??

咁請問係文職系定紀律部隊職系

咁問係因為兩個職系要既野好似好唔同

點解政府叫人讀IVE、AD、HD，但又唔請番班人？

我答，目的係降低失業率，因為有大把有degree既人考政府

請問巴打有冇做過EO recruitment，
係咪都分paperboard & interview board?
paperboard係咪包埋所有qualifications同JRE result?
兩邊weighing大概幾多？

個waiting extend左兩次🤦🏻‍♂️
等我以爲仲有d希望

1. 想問父母做公務員 個仔又考番政府嘅graduate engineer, 係paperboard上有冇分加

2. 樓主提到嘅起跑線 係咪就係分數 加埋interview表現 最後先影響到拎到offer嘅機率

想搭單問，咁中學同大專果d校際比賽同義工記錄呢？
覺得好廢所以冇夾過 其實夾埋有冇加分？

利申：考工程technical grade

個個都想做公務員

巴打我有少少問題問下
我本身係係政府做
咁我依家考其他部門，已經in 左
我聽我部門老細講有部門睇我report
咁我太約幾時知結果
我轉部門幾會唔會好大呢

既打 如果我有外國遙距degree 教局註冊但唔係資歷明冊 可唔可以見政府工

樓主
講埋csb vet學歷啲on9野啦

中國文學=中文
Phy=maths=amaths=pmaths
Econ=epa
Etc

另外
就算paperboard幾高分到好
Interview個十五分鐘有權改寫你所有野

「你的樣子如何，你的日子也必如何」
定律千古不變

再補充
基本法個分數
唔會影響請唔請你

佢嘅用途係決定請你之後計分，排入職次序

真正決定請唔請你
係interview room中間個chairman呀

唔難，有sence都請

收倒EO VETTING
想問下個流程係點架
交完佢會CONTACT我現職既老細?
D PT或者FT返左一陣使唔使填?
同埋EO呢D文職會唔會CHECK財務狀況架
(有馬會AC、有D卡數(試過遲交)、有D LOAN咁(準時還))

唔該哂

認同 識親D EOAO都幾CHARM幾靚仔靚女

正中紅心，根本就人治

個chariman要請你啲分任佢舞

其他學歷xxyyzz都是垃圾，只係入場卷黎

同埋唔洗問學歷嫁啦
乜鳩都填晒落張GF340度
等班EO幫你vet啦
合格就自動叫你interview

我想提一點
同一份工
每次招聘嘅selective criteria都唔同

每次開board班panel member都會傾揀人資格

有時要識字嘅，中英要求高
有時要做過嘅，揀個別經驗人士

所以會出現同一份工
點解有時有得in,有時無得in
就係因為背後嘅揀人條件唔同左

結論係，乜鳩野都寫晒入GF340，每份工都報

利申，報過百幾份政府，In左幾十次，轉過三份政府工

樓主知唔知 今年財政年度開既位會幾時先真係加人落去

巴打有料到

咁又咁講
請人從來都係「搵自己人」
覺得你對答、舉止同自己差唔多
就搵你嫁啦

巴打所言甚是，你呢番說話解答左好多人疑問

幾耐會調一次職？調前幾耐會知去邊

你係EO?

連登真係好好笑
早個月先有post 發洩公墓員係垃圾係狗 專浪費公帑
睇返依個post 個個爭住入政府做

Your face, your fate

驗身前係咪唔好resign?

You are right

想問點解面試完，驗曬身，等緊消息果陣，一個email 話已經從waiting list踢走，咩原因都冇講，百思不得其解

行申：屋企人做緊

台灣讀完書返黎考公務員多唔多
好驚畢業變失業

政府係公平公正
台灣學歷唔認受

比50,60k一個月
番去做paper work
唔準搞事

你唔做 大把人做

其實係睇番你個病，如果你隱瞞都冇用，醫院有晒你紀錄

唔該曬絲打先，其實我都係得個HD 學歷，又無咩工程既相關經驗
所以打算係出面做一年再去考

巴打入左去做？

做唔到果堆 未係果個post 酸人囉

全民政府工

本身係公務員，想外部考另一個post，想問新位個到會call而家個份d report？
另外會唔會睇SL, time-off record？ 如果睇，會睇過去幾多年？ thanks

咁姐係陰人，政府自己都唔認受

讀得呢d 語文,成績會好得邊
比你係老細你都請個3大多過i大仔啦

借錢讀書無工開

幾年前有個半年空白期
但係之後都keep住一路有做full time,
咁樣都會問?!?!

有無做過AO/EO panel?

點解你地請咁多傻鳩做公務員

Lm

N仔係咪做唔過？

學歷審查通常要幾耐

多謝op解答

另外想請教多少少：
聽聞政府鐘意請街外人多過內部
如果有兩個candidate in 一個2a3o職位
一個係現職（假設我喇，現職aco)，一個街外
如果兩個人學歷，談吐，面試表現，paperboard相約
你地會傾向請街外人定現職？

另外，在政府工作愈耐，考其他post獲聘任既機會會愈低嗎？
例如做了三年既人比做了五年既人易考到
（因為未變成old seafood😂😂)

唔請果堆未傻撚過傻尻

咩logic

手字寫得差，奉勸唔好手寫
寫到差過小學生，Board印象分會扣

用電腦打字

巴打永 教

Interview去到最尾如果問你有咩問題應該問咩
升職pathway上網都睇到
Second in時間同方式佢地又會主動講

想問係咪做政府工一定要body check...
我做過手術

如非必要，忌亂問
不是 show time
弄巧不如藏拙

即係無唔明就唔好夾硬問？

我次次都只係問幾時有消息

試過考個 2a3o 位
入咗 waiting
之後好奇send form去睇吓排第幾
打開信-----7X

你不如send reject letter 俾我好過

咩係waiting 信見到自己排幾多架？

waiting list

之前因為時間上唔許可 我去唔到interview
send咗email去interview邀請信個查詢email話去唔到 但無回覆
咁如果我再去同一部門interview 會唔會扣分？

如果遲左補交supporting doc會唔會唔考慮？

HO, 排四百幾都有offer

HO請幾多人先?

小弟waiting no. 181 都入到，初頭以為自己好廢

後尾聽啲師兄講，原來我嘅再上一年請到waiting no. 35x

所以，不要灰，希望在人間

咩post 來的？

乜學歷同工作經驗?

頂薪得pt 11 嘅垃圾post, 宜家一路積極搵緊工

聽講HO全港有2000幾人，請幾多就唔知了

乞食科third hon, 入正苦前做咗五年唔相關嘅工作經驗，我個post要求係中五

食環管工

你連邊個政府做BS ENG都唔知好打極有限
上網search/大學聽下career talk都應該知
政府in人最鐘意問d background野（e.g.部門負責咩範疇，VMV, 最近部門出咗咩事/咩政策，etc)溫下書先啦

依家HO好似冇相關工作經驗既話，未必有得in

不要再說了，總之就垃圾post啦

如果’畢業後空白期一年再搵工‘已經係幾年前嘅事，已經過咗幾年...interviewer仲會唔會再問空白期嘅事？同埋印象會唔會唔太好？

發夢聽講過某工務部門張waiting list到咗期，但為咗請埋waiting list排第1個個 candidate (現職同部門NCSC)，突登extend咗個waiting list
（正常情況下應該係開新board）

點解特別紀律部隊OFFICER 收咁多唔係3大
如果你話3大有優勢

請問nasi law幾時有得apply?

請咁多人, 總有一班冇相關經驗嘅做到o掛

而加eo acting係咪要7-8年

新制定舊制?

有冇答案

waiting list到期1次是可以extend的
沒什麼大不了

點解有人差不多科目有得見 我次次就冇

如果想做文職，IVE仔係咪多數唔請

aco數學果part有degree都取代唔到唔合格？

樓主，想問你地係跟分派定係跟咩準則派offer俾考生？

點睇over qualification呢樣野

例如 大學生去考2A3O位 甚至大學生去考ACO 係中性 定係會扣分?

被問點解有學歷都要見呢份工 點先答得得體?

做開N仔 會唔會有分加?

數學都唔係大學degree嘅必修部分

當我係學位+冇2A3O咁先啦

如果我出到閘 有interview
去到interview個關 會唔會仲因為我冇2A3O而係劣勢?

知唔知政府係點看待 外國大學?
有冇咩國家 例如英國既大學有多啲分咁?

做緊ACO既大學生，面係人地比，假係自己丟。

又一個post

WSD intern幾時出？

想問政府會不會請54 歲的人入職如助理評税主任、 助理税務主任等？

紀律部隊fib 漏帶文件係咪會扣分？

考二級工人喇

想問下vetting係police會直接comment recommended/not recommended
定係得一個分，招聘部門自行決定請唔請個人

想問外國廢U係咪好低分?
試過APPLY好多份2A3O既工都無得IN
雖然符合佢個要求,但都無得in

我想問下如果考Aco 但dse數學唔合格
可唔可以考igcse math就等於dse數學合格咁樣

唔該樓主

主任級文職reference check係邊個stage做？
Interview後做 定係vetting時做？會唔會聯絡我現時公司？
唔該哂！

請問政府會唔會查個人病歷？會唔會查社會衛生科嘅資料？驗尿又會驗咩病？

我話唔可以，你會信乜

CE有3C, 有high dip(distinction), 有degree(1st hon), 有master(distribution), 但冇考過AL是否滿足2A3O既requirement?

Hi

上水啦樓主

樓主唔上水都算 好多實際問題都唔答 答埋d唔緊要既

因為唔係waiting list 頭果堆，當有10個位，佢地會叫12個人去做body check，以預防有人withdraw / body check 唔合格。

所以如果頭10個waiting list 既人都pass哂仲accept 埋offer，排11，12果兩位就會自動無左個位（即使佢地body check 都合格）

但一個個部門唔同，有其他部門會出左offer 先 body check，依種情況就一定有位比你，除非你body check 唔合格

文職Body check 好少fail，但如果真係fail左就唔會請，另外建議收到正式offer信先辭職。

7月番定8月番既問題答唔到你，好睇部門幾等人用。

可以，好多人都咁做

同樣都係大學學歷，唔會有優待，主要都係睇interview 表現。

唔會有邊個地方既大學高分，如果你係不知明地方既大學，就有機會唔承認你既學歷

跟總評分排offer 同 waiting list 先後

相關工作經驗？
專業資格？

建議confirm 哂先

唔會，反而見好多N仔考好多次都考唔入

已經re 左，今個星期驗身

想問如果有專業资格、 港大二级榮譽、 過筆試, 但面試不過, 發覺fresh graduate 也有offer, 唯一解釋本人五十四歲, 論學歷、 專業應勝fresh graduate, 又說政府是equal opportunity employer, 是否以後也不需再報？

又係你lol

唔駛的

级你老母

直接對口或近似post會有優勢
公廁post難有優勢，阿豬阿狗均有權同你爭

年年班board 既 criteria 都唔同，不可一概而論

因樓主話是以學歷, 專業資歷來計個分數, 本人自間見board時答的都有六、 七成对. 所以才發文問, 其實我都在其他文裡問有offer的師兄師姐工作背景？如果一定要某些便去獲取某些

越大年紀，越難考

你可以攞評分報告

本人都伸請該部門其他職位, 现其他職位亦有面試安排, 唔想得罪HR, 唔通真系考試查卷嗎？ 都系今年年底才再伸請

做過政府兩年幾
之後跳返出私人市場
如果而家想應徵政府其他部門
會唔會好困難？

之前做政府工時俾街外人投訴過兩次
但最後寫返張解釋就完左件事
咁我P file對再應徵黎講係咪一件不可接受既事？

打好d中文先啦

點樣second in殮房助理員先大機會請?

hon對公務員面試影響大唔大?
假設degree係 irrelevant to 個post

個人意見
一個fg同一個在職candidate，如果面試答一樣既野，梗係請個fg
在職既人面試要show返相應經驗同閱歷
你仲要5張野，面試起碼要好人地九條街

另外，可能你以為自己in得好啫

Btw，打好啲中文啦

謝謝, 我會檢討, 下次讀好啲

如果本身係公務員,報其他政府工,如果衰左,招聘組會唔會通知而家個老闆?
果邊拿唔拿到你份report睇?

追post 見巴打你80年代港大畢業🎓？
應該好勁揪，發生咩事啊？

沒有, 我是港大upper 2nd, acca qualified, 五十多歲, 被栽, 伸請政府工, 見board, 輸給fresh graduate, 正在自我檢討是年齡或是工作經驗不達標, 註本人有24年會計經驗, 所以問問政府HR的師兄啲可能死因？

accounting officer ii? treasury accountant?

唔想俾人知病歷
咁係咪所有政府工都要做

巴打，你考個份政府工既薪金同你上一份工作相差很大嗎？

算啦 人地又唔係有心 老一輩係咁 難得肯上連登同我地班廢青傾計同畀我地屌

唔系, 税局AA, 自知之明,庫房沒四大審計經驗很難進

本人被栽前月薪五萬多, 回港找工作一年才找到, 從要求四萬起叫, 終於找到份八千, 每週三天

唉 之前ACO po見到你講以前上大陸做開荒牛 開完就炒 登你唔抵

證明幾十年前港大垃圾科 同今日垃圾科一樣 冇前途。

巴打，你以前在內地工作？5萬人民幣？

巴打已有家室嗎？

對不起, 本人長駐大陸十多年, 習慣寫簡體, 以後會多注意寫繁體

果個年代重要係香港起飛人人都有一片天嘅年代 都搞成咁
睇嚟中年危機嘅例子就喺左近

係, 五萬幾, 不過大陸税重, 實收四萬幾

屋企人有可能會有案底/守行為，會唔會對我有咩影響，會唔會話我有咩政府工係做唔到

本人有家, 妻子沒工作, 兒子上班了

好想聽下呢幾十年內地發展成點？
日日講到好風光咁，其實唔係？
巴打可否講下你行業既興衰？

巴打 求你開個po 你問我答
我第一個 日日捧場

晚輩想聽聽前輩歷史

我九十年代已回大陸, 當時替美資公司在中國工廠做財務經理, 上ERP系统, 建立財務制度、 訓練接班人,都是當時工作要求, 但是功成便被迫身退, 現在很多外企都要要搞共享中心, 不然就俾個法人給你當, 所以回港

咩係畀個法人你當？

冇記錯 你文科畢業的 係咪？

以前輩經驗，在內地找不到一份會計師工作嗎？
職場真殘酷，用完即棄。

法人？是什麼工作來的？風險大嗎？

題外話，前輩是香港永久性居民嗎？

前輩的經驗不能到華為/阿里巴巴等大企業當財務嗎？

本人不想喧賓奪主, 現祗想了解死因及補不足

係, 文科畢業, 畢業三年考完ACCA/HKICPA exam

前輩開另外一個帖子啦 我地都有好多野想從你身上學下 你睇每次你回覆就咁多人問翻你轉頭就知 我地對妳人生經歷好有興趣 知道世界都好 拜託拜託

答返你個問題 我覺得你可能比唔到人地信心你唔係入去日日懶懶閒等退休 可塑性又唔高 又overqualified擺到明係水泡 點解要請你
至於discrimination我就唔敢講 始終discrimination同overqualied係一個fine line 你坐佢唔入

在中國, 有限公司都有個法人, 企業做錯甚麼便找法人負責, 做法人, 不當為妙, 大陸找會計工作, 萬多至二萬, 民企要一靈活变通, 又要幫老板借錢, 所以不幹

為何不去幹這些大企業呢？

我係三粒星

他們說文化不同, 好像中國去税局報税, 港人的思維跟大陸人講求關係已很不同

前輩，畢竟考政府工是很漫長的過程。

要有兩手準備，真心覺得你可以去去巨型科企工作，華為公司企業化管理是全國數一數二，如果幹得不開心，大不了辭職吧。

題外話，前輩有積蓄嗎？買了樓嗎？已供斷？

有点積蓄, 沒房

資你老母

對你老母

伸你老母
現你老母
系你老母

前輩可以試試

謝謝

稅局新入職AA
基本上除咗由ATO/TI内部轉職之外
好少見過30歲嘅新人
況且而家政府部門都想管理層年青化
巴打氣真係好難考入去做AA喇
話就話 Equal Opportunity
佢要 fail 你其實大埋由
而且AA interview 答啱定錯其實唔會太大影響
最重要係EQ同即場反應

你負表拍板請定純做recruitment admin, qualification screening先

前輩，與其道聽途說，倒不如試試華為公司工作吧！

本來都認真睇，見到呢到就知你無料扮4條

其實公務員本身唔捱得至做公務員？

咁靚女係咪有着數d，答得唔好都俾高分佢

多謝, 咁我就考ATO, 本人都是想有份收入, 減低食入積蓄的速度

你可以當以下說話鳩吹

見十次，十次會失敗
問你一句，為何政府近幾年不停開位，招聘?

勸一句，找份類近合約工做
入職機會較大
perm? 浪費時間，心血

Officer grade 通常去到咩年齡就唔會考慮請？

報NCSC啦，政府都請好多有經驗既人做非公務員職位，你做多4-5年都退休，NCSC不妨係一個好選擇

謝謝提點

其實冇話 通常會prefer30歲前
但同一批中總會有1.2個係特別高齡 因為政府都唔想比人話年齡歧視。
不過去到40尾50到就應可以收皮 。

屋企人做緊某政府部門 到依家都仲做緊 職位唔高唔低

如果我入番同一個部門 以你所講每個人底分都唔同
呢個情況個底分會加幾多

點解要加分

隨口問下姐 想靠父幹

成功需父幹

body check會唔會問醫管局拎醫療記錄?

PUSH 求解答

正常唔會 不過body check 前冇份野比你tick 自己申報

有*

In得好但report差係咪一定reject？

利申 現職

想問EO交左VETTING大概幾耐會有BODY CHECK/OFFER?
同埋大概幾多%倒有VETTING而冇OFFER?

THANK YOU

差的定義??
入職初期中等 grade, 不會有問題

"花"咗， 大機會

大部份 fresh 也是c report
comment ok就可以

沒太多時間詳細睇，除非 bad comment, 有 discipline record

早寄信有著數？
有啲社區幹事嘅post冇寫兼職兩隻字，但係咪都係兼職黎

利申：學生

現職做乜post ? 想考乜post ?

可能部門著重你 inadequate 嗰個範疇

but 你如何知道 " interview 都話 recommended for appointment"?

用時薪計， 兼職囉

有冇人有份full time都返緊
佢時間彈唔彈性

想問下考jre,報左4,5年
中間放過2次飛機，會唔會有影響
未試過有interview, 只係筆試jre放飛機

咁vetting gf200係咪只check犯罪紀錄 唔check
醫療紀律?我見佢寫只會交去執法部門咁

正常已請

另有 remarks? 會否你不符合某項入職要求?

Tick 咗 recommended 即表示入圍/ waitlist
unless failed to meet entry requirements

巴打份REPORT係比上一份工個老細寫花?

那沒辦法，明DQ你
唯有繼續見，搏下次Board 唔重視你既 inadequate

係咪文職同紀律部隊都唔會？
Thanks

唔撚是嘛，呢啲垃圾工都要2nd in

睇錢份上姐
有degree既我都唔想做

政府會唔會真係特別優先考慮傷殘人士? 想打破隻腳

某部門有waiting list offer 請問點先知自己排第幾?

你可以打電話去嗰個部門嘅招聘組問，聽其他巴打講好似有份form可以填

如果我4月in 完一個post, 已知個post reject letter 已出
但offer/waiting 仲未聽到人收到，係唔係都可以打去查詢下幾時會出？ 有d 心急

傷殘人士一定有得in, 但請唔請就

房屋事務主任要幾時先有得in

咁點解要踢人出去
扔番入waiting咪得

因為果期入班人數已經full哂，就算比你仲係waiting list 都係等到個waiting list lapse入唔到班

考官in緊果陣知唔知你報過d咩政府工或者有冇d你之前in其他部門既記錄

9成無

考緊海關，上星期五得知收到曬度制服既email.
佢地出email係一lot出曬？定係會分2-3次咁出？

[member]想問紀律部隊vetting冇車牌同急救係咪會扣分

in某啲部門要填左gf200先in
其中一項就係問你報過乜
所以佢地會知
但係當刻佢地會唔會已經攞左咩嘢紀錄我諗就唔會

你知唔知咩係vetting?

in service轉部門洗唔洗再填GF200?

請問父母在97時破產會唔會對入境vetting有好大影響?

做義工有冇加分

做民安隊有分加

本身預左小量位比呢堆人，但唔多囉。

個個post都會?

現職公務員考其他部門， 假設該部門面試前唔call report， 如果final interview 又唔掂，好似唔會call report喎

有錯請糾正

你講得完全岩，不過份report花左都係麻煩，我有同事因為咁樣走唔到。

見政府工，真係純睇表現，樹U都做到OFFICER

CA/ACO呢類就有囉，其他好似WMII搬搬抬抬就實無架喇，OFFICER我都唔多覺眼。

花左既定義係 評語差 定係 低過C grade?

佢拎C就都

做gov pt appraisal全b是否正常？

pt 攞咩都冇所謂啦

二級技術主任(設計)(文化公作)
多唔多人爭,咩bg 會入到?
做左幾年野, 係大公司做 有無分加?

我比較想問見習物業估價主任 有冇收到風+sso2到底點啊

aepo呢 學歷計好多？

請問JRE ge interview計JRE同paperboard ge比重各有幾多呢
以我理解 其實JRE ge分壓得都幾低下 分別未必好大 結果令paperboard變得好重要

之前考過入紀律部隊，但做左一星期resign左，計埋一個月通知，total做左 5個星期。
遲下想報考其他部門紀律部隊，係咪唔上報都得？我GF340唔報 應該check唔到？

push

In EMSD to bs 20-30分鐘,唔係好答到佢既問題，但BLT應該好高分，想問下係咪應該唔會請 ？

BLT=BASIC LAW?
基本法唔會將你變合格
只會在你suitable for employment就有機會拉高你排名